For at detektere om en pose er placeret på vejecellen, er det nødvendigt at lave en nærhedsføler. Nærhedsføleren er lavet med en optisk sender samt modtager. Føleren er placeret med senderdelen på den ene side af vejecellen og modtagerdelen på den anden. 
Føleren skal virke således at når lyset brydes registrerer systemet en pose.

For at få et overblik over de forskellige blokke i nærhedsføleren er denne visualiseret i et bdd.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../hardware/design/figures/bdd_naerhedsfoeler}
\caption{Bdd over nærhedsføler}
\label{fig:bdd_naerhedsfoeler}
\end{figure}

På \autoref{fig:bdd_naerhedsfoeler} er nærhedsføleren blevet brudt ned i otte blokke.
For at illustrere hvordan blokkene interagerer med hinanden er der lavet et ibd over nærhedsføleren.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../hardware/design/figures/ibd_naerhedsfoeler}
\caption{Ibd over nærhedsføler}
\label{fig:ibd_naerhedsfoeler}
\end{figure}
\clearpage
På \autoref{fig:ibd_naerhedsfoeler} kan det ses at det meste af hardwaren er bygget inde i \psoc{en}. 
Modtager og sender er fysisk opbygget på et print. Ovenstående blokke beskrives herunder.

\textbf{Clock}\\
Clocken genereres af \psoc{en} og agerer tænd/sluk for senderkredsløbet.
Clockfrekvensen er den samme som dioden blinker med. 

\textbf{Sender}\\
Senderen består af et driverkredsløb og en LED.
Blokken sørger for at sende lys til modtagerblokken.

\textbf{Modtager}\\
Modtageren har til opgave at detektere lyset fra senderen. Til dette bruges en photodiode.
Photodioden genererer en strøm og sender den videre til TIA blokken.
Derudover sidder der et højpasfilter som filtrerer lavfrekvent lys fra. 

\textbf{TIA}\\
TIAen modtager en strøm og laver den om til en spænding. Spændingen bliver sendt videre til mixeren.

\textbf{Mixer}\\
Mixeren har til opgave at omdanne frekvenser på 1kHz til en DC spænding.
Mixerens LO er sat til 1kHz.
Hvis mixeren registrerer en frekvens der afviger fra LO vil denne frekvens omdannes til en ny frekvens på differencen mellem signalets egenfrekvens og LO. 

\textbf{ADC}\\
ADCen modtager sit signal fra mixeren.
ADCen laver den indgående spænding om til en 16 bit værdi der repræsenterer spændingens værdi og derefter sendes det videre til filteret.

\textbf{Filter}\\
Filteret af typen Bessel filtrerer signalet der sendes fra ADCen.
Filteret har en knækfrekvens på 10Hz og en orden på 24.
Dette giver en meget stejl overgang mellem båndpas og båndstop.
Mixer og filter blokken vil tilsammen give en båndbredde på 20Hz som ligger fra 990Hz til 1.01kHz.
Filteret sender det filtrerede signal videre til PSoC Software blokken.

\textbf{PSoC Software}\\
Denne blok har til opgave at initialisere alle hardwarekomponenterne i \psoc{en}. Derudover tester den om værdien fra filteret er over eller under skifteniveauet.
Skifteniveauet kan ses i dokumentationen \extref{fig:ingen_pose} og \extref{fig:pose_til_stede}.
Hvis der opstår et skifte vil der sendes besked til \devkit{} om detektering af pose. 